[又死1隻]疑煞掣失靈跳車 遭自駕貨車壓成兩截亡

四川宜賓市上周六發生一宗致命事故，一名何姓男貨車司機疑因煞車失靈跳車，惟跳至護土牆後，遭仍在行駛的貨車攔腰壓斷，致上下半身分離慘死。由於涉事山路路段太過陡峭危險，村民希望當局在事發山路上加裝防護欄和河減速裝置，以免悲劇再度發生。

事發地點為鳳儀鎮燕子村一條山路，由於該山路是從陡峭的懸崖上開鑿出來，故周邊渺無人煙，亦無人目擊事故。有該村村民指出，由於山路陡峭，一般司機在使用前都會先特別檢查車輛的煞車系統，及為車淋水降溫，但何男當日出發前並沒有這樣做，並以較快的車速行駛，當時就聽到何男的貨車發出奇異的聲響「沒想到十多分鐘後就傳來噩耗」。

死者羅姓朋友受訪時表示，何男的車「車況不好」，去年曾因車輛有問題跳過一次車，估計今次也是跳車出事：「事發時應該是煞車失靈，何男為了逃生而跳車，結果身子剛剛落在石坎上時，貨車的貨箱抵來，銳角剛好壓在何男身上。由於載荷太重，貨車繼續往下滑行時，將何男直接擠斷。」事發後他檢視過車輛，發現駕駛室基本沒有損壞「如果他不跳車，根本不會丟命」

另有死者朋友透露，何男今年32歲，是單親爸爸，帶着12歲的兒子與父母一同生活，是家中唯一的經濟支柱。據悉，經警方調查，涉事貨車為二手車，因死者生前未為該車購買任何保險，此次事故中死者家屬得不到任何經濟賠償。

腰斬真係好正

事發後他檢視過車輛，發現駕駛室基本沒有損壞「如果他不跳車，根本不會丟命」

死因：on9

抵撚死